---
title: "Abdullah"
description: "ক্তের গ্রুপ পরীক্ষা করার জন্য প্রয়োজনীয় উপকরনঃ"
publishDate: "Tuesday, June 8 2021"
author: "amir"
authorImage: "https://avatars.githubusercontent.com/u/82754350?v=4"
heroImage: "/social.jpg"
alt: "Astro"
catagory: "introduction"
color: "red"
slug: "abdullah"
---

🩸 BLOOD GROUP TEST
রক্তের গ্রুপ পরীক্ষা করার জন্য প্রয়োজনীয় উপকরনঃ
এন্টিজেন এ (Antigen - A)
এন্টিজেন বি (Antigen - 😎
এন্টিজেন ডি (Antigen - D)
Blood Lancets বা পিন (আঙুল ফুটা করা হয় এটা হয়)
স্লাইড (যেখানে রক্তের ০৩ ফোটা নেয়া হয়)
আর কিভাবে বুঝবেন আপনার ব্লাড গ্রুপ কি?
উত্তরঃ স্লাইডে ৩ ফোটা রক্ত নেয়ার পর ক্রমান্বয়ে Antigen-A , Antigen-B & Antigen-D দেয়ার পর একটু এগুলো আলাদা আলাদা মিক্সড করবেন। এরপর যদি দেখেন যেখানে Antigen-A দিয়েছেন সেখানে অধঃক্ষেপ পড়েছে এবং যেখানে Antigen-B দিয়েছেন সেখানে অধঃক্ষেপ পড়েনি, তাহলে বুঝবেন এটা A group এর রক্ত। এরপর জানতে হবে ব্লাড গ্রুপ পজেটিভ নাকি নেগেটিভ। সেটা জানার জন্য যেখানে Antigen-D দিয়েছেন সেটা দেখতে হবে। সেখানে যদি অধঃক্ষেপ পড়ে তাহলে সেটা পজেটিভ গ্রুপের রক্ত আর যদি অধঃক্ষেপ না পড়ে তাহলে সেটা নেগেটিভ গ্রুপের রক্ত।
তাহলে নিচের ছবি দেখে এখন তুমি বুঝে নিতে পারবে কিভাবে নির্ণয় করা যায় ব্লাড গ্রুপ।
